<resources>
    <string name="app_name">FocusStartHomework</string>
    <string name="search_hint">Поиск по тексту</string>
    <string name="matches_text">Количество совпадений: 0</string>
    <string name="story_title">Живая шляпа — Носов Н. Н.</string>
    <string name="story_text">
        Шляпа лежала на комоде, котенок Васька сидел на полу возле комода, а Вовка и Вадик сидели за столом и раскрашивали картинки.
        Они обернулись и увидели на полу возле комода шляпу.
        Вовка подошел к комоду, нагнулся, хотел поднять шляпу — и вдруг как закричит:\n
        — Ай-ай-ай! — и бегом в сторону.\n
        — Чего ты? — спрашивает Вадик.\n
        — Она жи-жи-живая!\n
        — Кто живая?\n
        — Шля-шля-шля-па.\n
        — Что ты! Разве шляпы бывают живые?\n
        — По-посмотри сам!\n
        Вадик подошел поближе и стал смотреть на шляпу. Вдруг шляпа поползла прямо к нему. Он как закричит:\n
        — Ай! — и прыг на диван. Вовка за ним.\n
        Шляпа вылезла на середину комнаты и остановилась. Ребята смотрят на нее и трясутся от страха. Тут шляпа повернулась и поползла к дивану.\n
        — Ай! Ой! — закричали ребята.\n
        Соскочили с дивана — и бегом из комнаты. Прибежали на кухню и дверь за собой закрыли.\n
        — Я у-у-хо-хо-жу! — говорит Вовка.\n
        — Куда?\n
        — Пойду к себе домой.\n
        — Почему?\n
        — Шляпы бо-боюсь! Я первый раз вижу, чтоб шляпа по комнате ходила.\n
        — А может быть, ее кто-нибудь за веревочку дергает?\n
        — Ну, пойди, посмотри.\n
        — Пойдем вместе. Я возьму кочергу. Если она к нам полезет, я ее кочергой тресну.\n
        — Постой, я тоже кочергу возьму.\n
        — Да у нас другой кочерги нет.\n
        — Ну, я возьму лыжную палку.\n
        Они взяли кочергу и лыжную палку, приоткрыли дверь и заглянули в комнату.\n
        — Где же она? — спрашивает Вадик.\n
        — Вон там, возле стола.\n
        — Сейчас я ее как тресну кочергой! — говорит Вадик. — Пусть только подлезет ближе, бродяга такая!\n
        Но шляпа лежала возле стола и не двигалась.\n
        — Ага, испугалась! — обрадовались ребята. — Боится лезть к нам.\n
        — Сейчас я ее спугну, — сказал Вадик.\n
        Он стал стучать по полу кочергой и кричать:\n
        — Эй ты, шляпа!\n
        Но шляпа не двигалась.\n
        — Давай наберем картошки и будем в нее картошкой стрелять, — предложил Вовка.\n
        Они вернулись на кухню, набрали из корзины картошки и стали швырять ее в шляпу. Швыряли, швыряли, наконец, Вадик попал. Шляпа как подскочит кверху!\n
        — Мяу! — закричало что-то. Глядь, из-под шляпы высунулся серый хвост, потом лапа, а потом и сам котенок выскочил.\n
        — Васька! — обрадовались ребята.\n
        — Наверно, он сидел на полу, а шляпа на него с комода упала, — догадался Вовка.\n
        Вадик схватил Ваську и давай его обнимать!\n
        — Васька, миленький, как же ты под шляпу попал?\n
        Но Васька ничего не ответил, он только фыркал и жмурился от света.
    </string>
</resources>